「香港抗爭」或會被拍成武俠片! 已入選南韓的電影市場展!

「香港抗爭」武俠片《青山》已入選南韓釜山國際影展的亞洲電影市場展, 將在當地嘗試籌集資金開拍.

鏡象電影 Mirror Stage Films
讚好此專頁 · 1 小時 ·

Θ 青山 𝐂𝐀𝐒𝐓𝐋𝐄𝐏𝐄𝐀𝐊

恭喜鏡象電影與香港團隊開發製作——《青山》入選2020 釜山國際影展（부산국제영화제 Busan International Film Festival (BIFF) ）亞洲電影市場展（Asian Project Market)。

青山 ，一部平行時空中的武俠片
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿
每當山海變幻，殖民歷史與記憶糾纏；
青山下暴民犯禁，連繫江湖兩代情仇。
￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣

香港的街頭催淚瓦斯瀰漫，持續日治的台灣山林氳氤的隘勇。香港沒有回歸中國，台灣人心中反覆迴盪被殖民的記憶；防暴警察遇上劍刃，抗日、228與反送中，兩地殖民時間裡，俠客為自己的理想一戰。《青山》透過武俠的維度，勾勒反送中運動當中的「俠」與「武」，走進兩地深沉的社會變革處境。

導演 許雅舒 Rita Nga Shu HUI
劇本 陳子雲 Chan Ming CHI
製片 鄧靜儀 Arden TENG
製作 鏡象電影 Mirror Stage Films

#鏡象電影 #MirrorStageFilms #青山 #CastlePeak

也請求手足繼續支持黃色經濟圈的另一部電影《幻愛》.

黃色經濟圈《幻愛》香港票房破千萬, 感謝手足支持. 但電影票房要有1800萬先至可以收回成本.

武俠片

屌咁撚型既野都諗到出黎

咁有趣

希望可以搵到資金開拍

咁都諗到，勁

真?

真

5
Castle Peak
Rita, Nga Shu HUI
Arden, Ching I TENG
Taiwan
Hong Kong (China)

祝願會有片商投資

捉你入青山

拍乜鳩拍咗1800

如果唔係有黃圈佢哋係咪蝕到賣腎？

推咗幾個月都唔夠？平時港產片可能連而家嘅10份一都冇

周冠威表示有數可計，以《幻愛》600萬小成本計，同戲院分賬後，差不多要1,800萬元票房才可回本，試問一年中有多少港片可以過千萬，他說︰「都同我另外一位投資者坦白講，香港而家呢個情況，一年內，過1,000萬（票房）嘅純港產片有幾多部？我記得有一年，係只得4至5部，有3部係賀歲片。」

美國牛仔
日本武士
香港. . .

會唔會有手撕popo

仲有, 戲院停左超過一個月, 都妨礙《幻愛》既票房進度

點解會係武"俠"片?
定係打錯字, 想寫武"打"片

J左

衝出國際

毋忘831太子恐襲事件

幫手推推【網絡戰線】宣傳少眾黃色youtube channel第一彈＿諗嘢tHinKstudiohk

請支持本土黃色少眾youtube channel

諗起岳巴

做咩要括china 反正都一定無得係china播

展覽官方咁樣list
無計

個結果可以係點

好想有個大俠打撚到班恐怖份子斷手斷腳

佢真係好唔尊重套嘢一睇就已暗示反送中內容
但介紹就刻意括china
咩L嘢

唔知佢有無俾足飯盒錢定又食人血饅頭

之後唔收得又屌無人識欣賞

無打錯

《青山》透過武俠的維度，勾勒反送中運動當中的「俠」與「武」，走進兩地深沉的社會變革處境。

香港勇武

見到武俠片好興奮

PUSH

絕對冇可能係香港上映到

最緊要冇大陸狗資金

當年師父叫我地將少林功夫發楊光大，而家攞黎抗爭都比你兩條仆街諗到。

有冇 trailer

交俾神獸鶳

我驚拍到新少林寺咁

青山？今次仲唔論到陳雲做男主角？

幾時變力王咁一拳一個中國鬼子?

同國師有關？

點解係青山

但點解要叫青山？。。。

有條路係叫青山公路（最撚長嘅）

個人覺得會係臺灣資金開呢部戲

之後可能要去臺灣睇

點解個storyline 係香港無比大陸收番，喺咪要反英？

畫面好靚

支式打飛機抗日神劇?

現代武俠片？

膠劇？

睇簡介好似現代水滸傳咁

點睇都係 Sad End 啦

請唔請演員

曾經發夢會唔會眼前見到嘅會唔會成為電影嘅一幕

但點解要改名做青山

蝕住拍

正

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

一味比人打都拍到武俠片

獨孤九劍
TG 有破箭式
加料警棍有破槍式
音波炮有破氣式
警嫂用咩式好

韓仔咁舐共 點會拍得成

攪清楚，1800回本唔等於拍左1800

戲院又分成，發行又分成

Support

俠之大者，為國為民
香港武俠片代表咩？大家心照啦

有無片花

想知點武俠法

未開拍
籌集資金中

火氣功師，水氣功師。民間門派反抗區域牙差。

點解叫青山

型撚到

要1800萬先回到本
如果套野係藍屍拍，分分鐘破撚左產

推

無敵風火輪

留得青山在，更上一層樓。

南韓政府咁奶共，希望成都事啦

藍屍電影葉問4俾黃絲杯葛，香港票房都有3000萬

藍屍可以推到葉問4有3000萬票房，黃絲都絕對可以推到幻愛有1800萬票房

有咩門派

睇錯會拍成笑片 袁爸話要集100萬白宮聯署 咁多日連10萬都未有

拍返工好撚過啦

我都想問
冇比中國殖民香港港撚反抗咩
套戲改撚哂成場運動喎

黎埋香港集資啦
之前有套講反送中電影集資都集左好多錢

希望支那又加速 之後同泡菜反面
始終泡菜係比較無咁反面既國家黎

好撚癲

借個位

你係咪想講衙差？

係，執筆忘字

鐵蛋功擋狗棍

邊有話拍左1800萬姐

票房要分俾發行商同戲院㗎天才

會唔會拍到變大中華/深紅故事？

ching去睇下新少林寺
頑強抵抗但都比人滅撚左

自己睇下葉問票房。

可唔可揾返香港演員做

會唔會變成咁架？

青山咩事先

支持

push

想像唔到點現代武俠片
定係"俠"只係一種精神

淨睇簡介
覺得好怪
但又想睇

賀新郎

前面幫推咗一下，其實編劇同導演都係我朋友！導演同編劇有嘢想同大家講呀

//導演編劇話多謝手足支持。其實佢係消息公布後有啲驚，驚俾人話食人血饅頭，同埋我地都好意外原來大家覺得呢個係一個好型既野。

我哋創作嘅原意係想講反送中既香港，而我哋亦喺好多抗爭場面度搵到一種俠義精神，雖然呢一年係好痛苦，亦未必真係有典型意義上既英雄好漢，但係其實只要追求自由，我地都會做到俠客。

其實依家好多野都籌備當中，未來有冇得係香港上映都成問題，或者犯左國安法都未定。不過會一直努力拍好《青山》呢部戲，希望可以畀身在香港同埋海外嘅手足都睇到。

有人問點解個setting係未回歸或者叫英港。唔洗擔心，我用例子答你，想像吓冇左日本同國民黨統治既台灣，會發生咩事？呢種「平行時空」想像，我哋都想邀請各位一齊FF。//

pin

再幫編劇同導演推

多謝幫推

都多謝導演編劇回應連登手足

Push

武俠片

香港終於有自己嘅特攝英雄

青山個山當然意指兄弟爬山個山

至於點解係青山 唔係藍山黃山白山黑山
應該係reference 辛棄疾 賀新郎

我見青山多嫵媚，料青山、見我應如是。

如果座青山係代表着我哋追尋嘅民主自由嘅話
我哋望上去覺得佢美麗動人 其實佢望我哋嘅抗爭應該一樣覺得我哋驚才絕艷

再引伸多少少就係賀新郎嘅下一句

下面嘅抗爭者嘅容貌都係相似嘅 你中有我我中有你
大概係咁

當然你亦都可以話青山係講緊送晒班撚樣入去青山醫院